新界西北發展加快 11號幹線直出市區

為應付新界西北發展，政府近日「變速」，加快推展十一號幹線及屯門繞道的興建步伐，當中十一號幹線的路線率先曝光，將由藍地途經掃管笏、大欖涌至北大嶼山，同時亦會在大嶼山增設連接路助市民直通青衣，變相多提供一條連接屯門與市區的路線；路政署預計研究費約三億元，目標為不遲於二〇三六年開通，冀透過提升道路基建，釋放區內發展潛力。政府亦提出修訂屯門繞道走線，以取代原本設有兩條分支的方案，修訂後為一條全長八公里的道路，將於日內開通的屯門至赤鱲角連接路，更直接接駁至可通往港深西部公路的藍地東交匯處。

新界西北未來將有多個新發展區落實，包括洪水橋/廈村新發展區及元朗南發展等，故有需要加快打通區內前往市區的道路網絡，故政府近日「變速」加快推展屯門西繞道及十一號幹線的發展步伐。

據悉，政府計畫推展由藍地途經掃管笏、大欖涌、北大嶼山至青衣的一組主要幹道，包括由藍地隧道、大欖涌隧道、青龍大橋及掃管笏連接路組成的十一號幹線，同時政府亦有意增建青衣至大嶼山連接路，讓駕駛人士由新界西北駛至青衣再直通九龍。路政署亦計畫落實推行元朗公路（藍地石礦場至唐人新村段）擴闊工程，有效地將十一號幹線與元朗南發展區連接。

據悉，當局料項目落成後，早上繁忙時段由新界西北到市區的行車時間，將會減少約十分鐘，同時可為市民提供多一條連接屯門與市區的路線。據最新路線顯示，該道路將有兩個分支接駁屯門公路，分別位於掃管笏及深井段。

消息亦指，政府同時亦修訂了提出屯門繞道的路線，取代原先屯門西繞道的方案，方案亦由原本設有兩條分支，修訂為一條全長八公里的雙線雙程分隔道路，連接屯門第四十區及屯門至赤鱲角連接路至藍地東交匯處；除接駁藍地東交匯處為高架道路外，其餘路程將為行車隧道。局方計畫爭取下年度聘用工程顧問研究，冀於二〇三六年或之前落成；料屆時由元朗公路近藍地東交匯處前往屯門至赤鱲角連接路，行車時間僅六分鐘

好事嚟

元朗樓價go go go

講撚左幾十年都未起

明日大愚就有咁快得咁快

屯元天樓價gogogo

你估下突然加快嘅原因係咩

經驗所得， 港共起親既基建， 大部分都係谷GDP多過有用
最後會搞到仲塞左

點解？

11號擺明就係幫明日大嶼開路
咁明日大嶼岩岩過咗前期研究，即係起硬
所以咪要開始將啲基建斬件上

條走線主要用最快速由深圳灣出九龍or機場
應付將來深圳大量車落嚟

仲有留位駁明日大嶼
到時經深圳灣落嚟就可以極速落到中環CBD
真正一小時生活圈

支持起
反正出年都走

明日大嶼過緊架啦，唔好FF會 hold住

單靠死炒車皇珠路死撚得

做得前期研究就知一定過
報告都唔洗睇
隨非港共唔存在

深圳灣 -> 11號幹線 -> 明日大愚 -> 中環

其實係大灣區發展既一部份
明日大愚起好之後
珠海去中環既時間又少左一半

除非少車
否則睇長度唔覺得會快過屯公好多

大西北就不停發展
新界東北就十幾年無發展過
公屋就塞比富亨 私樓就比你放係火車站
黎緊移走個水廠之後9成9都係出私樓

明日大嶼係大灣區一小時生活圈最重要嗰步
你估真係為香港人起咩
而家講緊嗰兩條路都係為咗1小時生活圈起
香港政府從來唔係服務香港市民都唔係今日嘅事

要深港一體化嘛

住深圳灣啲中國人要去中環返工架嘛

無限基建永續工程

細細個睇維基百科已經有講呢兩條路

西環 青洲

一向呢十幾年政府主力發展大西北
相信之後都係
東北咪比左條北環線你地
仲唔夠

北環線咪又係西北
過左古洞已經係元朗國屬地

富蝶點都好過蝗后山下化
不過起公屋關香港人撚事咩?

做到分流應該會好啲

2040都未必起好一半

屯公

博愛迴旋處改完仲衰

2036年

只係成為大灣區既一part

起幾多年先起到
掃管Fuck樓價Go Go Go

係喔，係咪見深圳唔發展羅湖就唔理東北

什麼是化蝶？

港共都係想咁啫

新界東呢dllm

富亨本身就已經成條廢邨咁
相比起大埔區內其他邨, 富善有免費火車站巴士,
太和有火車站, 廣福都有免費火車站巴士,
大元邨近大埔市中心 市中心有免費火車站巴士

加條邨落去, 加重左交通 條邨本身D設施又壞左唔整
富亨真係慘過食屎

踩到咁入郊野公園範圍，睇黎都係殺硬郊野公園做目標

起得黎我都退休

新界東北位置仲西過大西北
冇得發展係事實

企埋一邊啦新東人
仲嫌唔夠多人咩

該道路將有兩個分支接駁屯門公路，分別位於掃管笏及深井段。

等睇日日大串燒

富亨來講
當年唔知點解無K 巴其實係慘既, 另外71A 連轉乘都冇又係仆街
不過嗰個位起左公屋其實有助你地富亨爭取多啲巴士線
如果係起左私樓就真係碌柒, 佢地肯定自己申請條村巴就算

至於條邨殘, 你地要追返個法團, 鬼叫賣左咩

郊野公園底下起隧道？

無嫁啦，香港好快就無郊野公園

又駁去汀九？

香港6分1人口 係晒大西北

左軚?

其實大欖隧道都係郊野公園
問題係... 當年我地真係會信佢會保護環境
而家就....

結論 收唔到地起西繞道
起條不倫不類既野落迴旋處

深井段

蓮塘咪係發展囉

掃管笏班人應該要等多二十年

如果郊野公園同基建 我會選基建 下一代 wfc

仲有幾日就可以睇個19 迴旋處表演
btw, 好似cut 左屯赤直出西繞道個預留位
要行龍富路出屯門繞道

當年話無免費 係因為已經有71A依條線
九巴自然會反對

唔撚會啦屌佢老母, 起樓果陣話依家原有巴士線唔會再用富亨做總站
改做新邨做總站 由肯定有位坐變做要等多班

藍地水塘
屯門徑
千島湖
九逕山

最塞果段都未解決

將軍澳個邊仲差
又唔近大陸又唔近機場

你唔俾係住半山嘅香港市人要經深圳灣去前海返工咩

運吉真係想大塞車

好事黎
利申 兜屯門都兜半個鐘 屌

至少起緊將藍隧道

快過白石角站

白石角站唔會有，起碼未來20年應該都無望。
鐵路發展計劃2014都無提及過白石角站，

北環線提及過，而家都話要預期2034

都係會塞車

已經好高

呢排WFH+停課，應該未見真章
遲吓搵日屯公炒，就會有一班中伏既傻仔去塞迴旋處

大東北就成世得條爛鳩東鐵同吐公

成大個粉嶺北、坪輋、古洞已經收緊地
幾年後中港通勤會蓮塘口岸做主力
到時d車一出關過龍山隧道就大埔
反而擔心吐公頂唔蒲仲好

2036 到時我都唔知去左邊

一定頂唔到
就算吐公頂到，大埔公路沙田段同大老山都係收皮
大老山無WFH無停課的話日日朝早龍尾馬鞍山
應該係全港最長龍既隧道

發展才是硬道理

起新路條條都用唔到8成，d舊路就120%

近東九新商業區

公屋就美田、鉛水澳、駿洋，全部有咁山旮旯得咁山旮旯，
私樓就黨鐵站上面，名城、柏傲莊、溱八、御龍山

所以我一直話，香港交通方便？有錢味方便囉

2036

得閒睇多d時事啦
古洞、上水、粉嶺、落馬洲一樣有新發展區
點樣冇發展 分分鐘快過大西北果邊

路政署預計研究費約三億元，目標為不遲於二〇三六年開通

2036年

拿拿聲起啦，講左好耐啦

目標為不遲於二〇三六年開通
多數有delay.... 遲多五、六就差唔多

掘掘下發現山入面有石頭要遲5年, 入面有地下水再遲多5年

大大個蓮塘口岸你都睇唔度?

老笠左觀塘線過海，要人地九東、甚至新東既人多數遷就你少數，又近觀塘新商業區、又起緊將藍隧道，仲想點？

佢應該係講無新路
古洞、上水、粉嶺、落馬洲 發展完咪又係行吐露港/ 東鐵
而家朝早吐露港已經塞到科學園, 多埋呢堆發展真係諗起都興奮

大欖唔洗錢咪得

大欖收錢都由汀九塞到過晒收費廣場
免費分分鐘塞返去park yoho

冇錢比埋馬跑地你住好冇阿
資本主義係咁架啦

有乜撚野用？方便水賊定蝗？

香港係咁嫁啦 無錢仲想住地鐵上蓋呀

屌你老味火炭對出接駁吐露港嗰段日日都塞

淨係比條T4我哋就算，
元朗嗰邊起完大欖又起個11號幹線

仲話拆粉嶺高球場起公屋，塞住多十幾萬人喎(北區現時人口約31萬)

錯喇, 係香港一係就做新移蝗 一係就有錢佬
你懶係認真工作搵嗰皮零2萬連公屋都申請唔到呀

挑佢老味, 條友淨係講咩美田水泉澳..
啟晴德朗沙中線上蓋又唔撚講? 鑽石山 石門新公屋又係鐵路上蓋

馬鞍山居民表示：屌你老鼠

又要大塞車啦

要做新中環呀嘛 (好似係)

咩新中環啊，大西北居民既工好多都係返觀塘

屌你老母屯公

二〇三六

你話基建姐，無話係唔係起俾香港人

吐露港同蓮塘先剛剛起完
古洞果邊咪會配合古洞個發展區起新路，同埋沙田都起緊路
不過你一定要比較話冇西北咁多就一定啦，定位都唔同，西北可以配合大嶼山、人工島、前海

國家任務面前 殺

遲 d 粉嶺上水經西北出九龍可能仲快
大埔經隧道出九龍講左幾多年
而家馬鞍山食哂東北啲車

出城新路喎講緊
你咁計連落馬州河套起條新路都叫新路啦

出城計最多咪當你個遲左20年既大埔公路擴建算係...
其餘只係加重吐露港負擔

藍地FAT FAT了

觀塘 北角 灣仔
返工既時候應該都集中曬屯天元既人口

成個共產黨擺咁多心機落前海至港島既發展
而家唔發展元朗至屯門d棕地,村屋
係咪想比佢地hold住d地先
時機一到就中國式強制拆遷
發展晒成個元朗洪水橋做前海咁?

八十年代都開始研究 話要起青龍大橋 最後又係起唔成

咩人申請到公屋？靠呃先申請到囉、仲比上蓋公屋撚？儍左啊， 人地比成千萬住山卡罅，渣車又塞到扑街先叫公平啊？

你咁講，西北一樣冇... 依家都係係汀九塞死晒...

工作機會都係離大西北特別遠既地方

立法會200x年反對左

其實點解唔整架答由中環至屯門先呢
飛翼船，半個鐘至一個鐘，咩都到
同搭車差唔多
不過貴d咁解

郊野公園範圍全部都係隧道
其實而家大欖隧道 西鐵都係咁穿

屌大欖減價咪得囉 元朗直駁三仔直出青衣荃灣西九

就係當年太貴冇人搭 碼頭又愈嚟愈唔就腳

十一幹同 屯赤路咪減輕緊汀九屯公負擔囉

笑咗

咪發展緊皇后山囉，你去唔去住？

有新路行仲理撚得佢條撚屌深井段 住深井個啲自己慢慢塞飽佢

其實咁樣東繞好過西繞
西繞去到青田路先上路
元朗去屯赤會塞埋入嚟

同西隧減價分流紅隧嘅道理一樣

係 西繞道只係將皇珠路嘅負擔轉移去青田路

香港呢邊叫香園圍
「莲塘」係過咗關另一面中國嘅地方

去到大嶼山/青衣咋喎...

發覺好多人都唔知明日大嶼實際位置
個個以為係東涌 北大嶼山個邊

將要一街都係人了

大欖減價只係將啲樽頸位重新洗牌
唔會解決到問題

大把新公屋係鐵路上蓋
啟德、鑽石山新起、長沙灣、葵芳、上水、迎東（未來東涌東站）
安達臣道（未來東九龍線）
無咁新既公屋都有油塘、南昌

講發展就緊係FOR番香港人架啦屌你老母
咁D人講發展大西北係咪講緊英國西北部呀

咁都唔知真係柒咗少少

靚個d俾d醒目的大陸人搶哂，因為佢地等得

回程都係啦
大老山頂到番觀塘

引返去南灣隧道同昂船州大橋
理論上都分流到汀九
不過變咗咗攬炒青馬大橋
所以仲劃咗條得箭嘴嘅青衣至大嶼山連接路新路去分流

東九龍線唔會起架喇
無地比黨鐵做上蓋物業

北環我諗佢求其新田 牛潭尾都可以拎到地

右上左落殘體字？

咁議會都佢渣旗，話起就起架啦，仲會好似10年前傾起高鐵傾咁耐咩…

求其拉條線去安達臣道起車廠咪有上蓋 好似康城咁

2020年7月4日，港鐵已完成東九龍線報告，但由於走線的地勢太斜，不適合列車行走，因此港鐵要繼續研究是否有新技術，可以突破技術限制。由於今時今日的人口密度高，加上地底地面有不少設施和建築，鐵路要穿越住宅和商業樓宅，要小心仔細研究一切保護工作。

膠輪得唔得

佢啲鐵軌車點上安達臣道山呀
之前研究好似都係好似XGU 站咁起高速升降機上安達臣道咋喎

膠碌車或者得既

真係唔知
用咁撚多錢我以為係公海填多個香港出嚟
原來咁撚細

關我撚事

不遲於二〇三六年開通

如果由鑽石山水平拉條線去寶林，中間果d升降機成百層樓高

撞一個位大欖汀九屯公新路齊齊塞
再反向塞返出荃灣青衣美孚西九
多個個位入錯線一扭又撞
晚晚10點先返到屯元天

所以佢咪話咩研究失敗囉

起吊車
4線吊車

唔計東大嶼個陽謀
新西出九龍中間大把海，有唔少空間起新路

新東中間唔係隔沙田就係大山，市區亦冇乜新接駁位，道路發展空間細好多

比成千萬住嗰D，十居其九本身都渣車啦
你睇名城、溱八車位不足，D車泊哂去附近公屋就知

有冇可能

呢十年既新樓車位比例可能得十比一乍，仲有d有錢人一個單位用2，3個車位
買得起成千萬單位既人都好多根本冇車、就算有，咁你老婆仔女又點，而且渣車番工又要揾位泊，唔通成家日日call Uber ,搭萬幾蚊個月，住一千萬樓可能都係十零萬月入乍

最撚要屌係九龍南線 vs 沙中線。

根據鐵路發展策略2000，前者第三優先，後者第二優先，咁樣都可以打哂大尖急急優，仲成為香港近幾十年黎少有（可能係唯一）冇delay既基建，連擺明中共政治任務既鳩鐵都遲左3年。

沙中線，02年決定比九鐵，話08 09年左右通車。

結果就西鐵3個市區線轉車站仲3個都一轉就過海，東鐵就得一個冇得過海既九龍塘。

大西北真係咁差？真係全世界欠左大西北？

得d 唔移民嘅留港撚先會care

點都係起南接市區新路，緊要過北接支那新口岸啦

蓮塘口岸，用既一係水賊、一係蝗、一係仲又探魚又閪茶又海底撈既港豬黑狗

以前真係睇過赤鱲角西面做港珠澳人工島、大澳起貨櫃碼頭

龍鼓灘咪應該研究緊屯門南繞道新方案

大嶼山以北段重點係市中心段同汀九橋

係郊野公園邊邊
冇入郊野公園架

比較短同長嘅有咩意思？西鐵線淨係去到南昌站點夠用，尖沙咀延線又已經起咗

不嬲都可以架啦
大欖隧道城門隧道高鐵西鐵全部都係咁
地底唔算郊野公園
但所有地面works 都唔可以入條界

留名睇超支延期

青田路都係第一期，你噉夠可以講未起藍地隧道會點

東鐵過多一兩年就直接過海，好過大西北

唔知呢個係咩結理囉，以前伶汀洋大橋時想起咗先嚟一石二鳥頂住，一樣可以唔起藍地隧道住，而家分好工；屯門西繞道的確喺藍地交匯處以西向廈村交匯處北移，冇咗屯門北繞道嘅作用，但天水圍同洪水橋照樣得益

有必要 遲d西鐵屯門南站同屯門泳池已經等住起樓
靠皇珠路

你噉講起隧道穿山嘅機會咪一樣多過過海，而且市區西面沿海一樣限住晒

灣仔繞道好有用wo

一切都係為左鋪一條路，將明日大嶼打造成香港新核心，中環金鐘慢慢被淘汰

成個西岸西九龍填海區
由三號幹線到昂船州大橋
空間明顯多好多

新界東8號幹線出九龍
落地位要屈返轉頭
長沙灣轉幾個圈先上到去
已經說明隔山同隔海嘅分別

改完好咗嘅，不過又多咗人元朗住變咗塞得仲勁

東鐵過海 西鐵一樣用到

起到2047 一國一制 正式融合

又輸送利益比自己家族朋友做工程

藍地隧道都只係落返青龍

西繞道北面廈村入口都只係畀深圳灣
元天洪一樣要經青田路入西繞路去屯赤
唔會兜路入廈村上路

仲差左，九龍方向明明唔塞，都俾元朗南條新路搞到塞左

西鐵有需要南昌美孚兩尖，3個過海轉車站咁多嗎？

東鐵只得一個冇得過海既九龍塘轉車站，好明顯唔夠用，仲係極不平衡

元朗南班私家車海塞死迴旋處

新路咪又係駁屯公
即係晒氣

訓醒未

咪講咗遲啲有得直接過海囉，尖東歸西咁多年仲係度葡萄
轉車站有兩個都有排行，美孚係用黎去油尖旺居多

大大個青衣島係到都唔發展

仲有大圍站

咁船廠同油庫你想擺邊

1. 淨係第二青嶼路已經要駁返昂船洲大橋青衣出入口（舊青衣路）；昂船洲有海軍基地，西九填海區北面已經起晒樓，油麻地交匯處已經起到好複雜，又冇得填海。水下隧道遷就已有隧道同佔用隧道口個需要更加大，起橋都要夠位插入去。
2. 當然有限制，但呢個係特登設計分流新舊路（而且最後嗰次更改改走線用意係沿蝴蝶谷起），唔會倒晒落山邊或者海傍；穿山唔一定要咁高，荔枝角高架橋南延要跨過西九龍公路嘅因素大啲（以前有期係全隧道）。新界東對市區整體有大把潛在走廊，大帽山--蝴蝶谷、蝴蝶谷--東九龍、大埔--沙田、馬料水山--大圍、馬鞍山--西貢、沙田--蠔涌--啟德、蠔涌--將軍澳，你沿海有咩其他潛力？

咁大西北都有大量西隧巴士，
同埋到時西鐵（屯馬線）雖然唔過海，但都有4個過海轉車站（紅磡 兩尖 南昌 美孚）。

點都好過東鐵得一個冇過海九龍塘挨咁多年

原本仲係plan沙中線優先過九龍南線，結果九龍南線反打尖十幾年。連中共政治任務既鳩鐵都延遲左3年，九龍南線就有早冇遲。

交通基建上，對大西北其實相當優待了。

將啲車駁去大嶼山有咩為咪又係為咗條港豬大橋

1. 會拆天影路
2. 洪水橋預留咗新出入口
3. 東西向會多咗普通道路
4. 長遠有考慮過起廈村--天水圍北--元朗北--凹頭新路

大西北由7 80年代捱到03年先得條半天吊嘅西鐵
東鐵大大個紅隧任你轉過海巴

變咗鬥慘大會

沙田-蠔涌-將軍澳
已射
港英曾經研究過

方便深圳人來住

第4點第一次聽，有冇詳情